兔子跳兔子舞 (NEW) 🐰🐰🌟🌟

兔子binky(跳兔子舞)是兔子最開心的狀態。當牠們binky 時，這是告訴你是一個好主人，代表牠很喜歡現時的環境和生活:

N.B.: 實在有太多主人遺棄兔子，主要原因是不理解兔子,覺得牠們悶不親近人。兔子是聰明、群體性動物。如果想養，可在兔友協會參觀然後領養，這裏有太多兔子需要一個家。詳情可去

諗起 波子玩波子機

其實兔仔好痴人，好乖好懂性

對

碌地果下好得意

同我隻貓一樣咁鍾意鳩彈彈

我隻兔朝早就痴人，一入黑就唔會理你😂

彈下彈下

Haha

兔子高難度技能: 打鼓、打籃球、保齡球、簽名:

【治癒】兔仔是一種情緒和心靈支持的動物 (Emotional Support Animal)

如果你去過兔協參觀，其實不臭的。 兔子是其中一種最心境平靜的動物，很多人覺得牠們尤其是咀嚼食物的聲音很治癒。如果你家的兔子有攻擊性，這不是兔子的本性，而是後天環境和飼養方式影響的。兔子亦被作為情緒和心靈支持動物(emotional support animal)，即是主人有醫生的證明，帶着小動物作伴，心靈才得到慰藉。可參考以下video 了解一下：

野兔，例如cottontail 通常活1-3年命，原因包括不夠糧食及營養、被捕食、病死、脫毛時期清理時吃了太多毛令到與體內食物組成一團球而引起阻塞導致飢餓死亡等等。但隨著知識增長，現在在家養的兔子可活8-12年，有些高達15歲。兔兔與狗和貓不同，如果突然不吃東西代表已經生病，不及時看醫生可以引致短時間內死亡；如果狗輕微生病的話，你可以等兩天後有空才看醫生也不會大問題。室內養會比室外養長壽，因為沒有捕獵者(predatory animals)的追食和天氣影響，所以感到安全、平靜和舒適。狗吠聲、消防車叫聲、雷暴閃電也會驚嚇兔兔。壓力(stress)亦可以引致生病。兔子是被捕獵的動物(prey animals), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。牠們是脆弱的動物，很容易受驚。

為什麼兔子咬籠？

兔子咬籠其實是想引主人注意，覺得悶，告訴主人牠想出來玩和探索。兔子咬東西是自然的，牠們在大自然是用腳和牙齒來掘洞穴。由於牠們的牙齒不斷生長，咬東西可以幫牠們磨短。喜歡咬東西的兔子是聰明、親切、喜歡引人注意(或其他兔注意)。有時候主人正在整理東西，牠們過來其實想一起參與。除了提供無限Hay幫助牠們磨牙外，主人可以買一些草墊、草屋、cardboard給牠們咬。兔子喜歡吸引人注意，有時我們看電視的時候，兔子會躺在電視機前面，幸好牠們不知道我們其實不在看牠們。因此，經常陪牠們玩是重要的，兔子是群體性動物，如果主人沒有空，最好領養多一隻兔子陪伴牠。

兔子會不會叫？+為什麼後腳大力踏地？

兔子會叫的。不滿的時候會咕咕叫。後腳大力踏地代表不滿，但也可以代表驚慌覺得有危險，要看當時的情況。在大自然內，兔子後腳大力踏地是用來警告其他兔仔(包括你)有危險。當兔子遇到巨大驚慌或痛苦也會尖叫，例如被捕獵者(predatory animals)追殺和吃的時候，當然這情況是很慘。

以下video 可以看到兔仔咕咕叫和後腳大力踏地。當牠用鼻碰主人的手然後縮低代表想被撫摸:

Awwwwwwww

怎樣可簡單訓練兔子去廁所? 🐰🌟

訓練兔仔去廁所是很簡單的。糞便是沒有臭味的，而且是乾的，所以通常可以拿上來放回兔子的廁所（牠們便會知道要去廁所大小便）然後洗手。尿有時會有少少味，最好把白醋加水放入噴霧樽，然後清洗地板，這樣的話會立刻清除味道及減少牠們在這裏小便。兔子在籠裡大便是正常的，是表示這個籠是牠的地盤。開始的時候在籠內訓練，然後逐漸地加一點兒範圍。不要一開始就讓牠在整個家周圍走，這樣會比較難訓練。

每次兔子在籠外隨地大小便，大聲說No, 然後輕輕地帶牠回到廁所，讓牠知道是不可以的。將隨地的大便放回廁所內，以及隨地的小便用廁紙抹完放入廁所內，牠便會知道要在廁所內大小便。每次牠在廁所內大小便，就給他零食作獎勵。選擇獎勵，不要懲罰。記住不要打兔子，牠們與狗和貓不同，如果打，牠永遠不會忘記，令到與主人關係和信任差。壓力(stress) 亦可以會令兔子生病。兔子是被捕獵的動物(prey animal), 是大自然內每個捕獵者(predatory animals)的目標，沒有自然本能去攻擊他人，但牠們勝於速度, 跑得快。他們是脆弱的動物，很容易受驚。狗吠聲、雷暴、消防車叫聲等也會驚嚇兔子。當牠們受驚時，groom(撫摸和親吻)牠們是很重要，令牠們冷靜下來和知道是沒事的。

當然，兔子要絕育才可以訓練去廁所，因為霸地盤(territorial marker), 絕育後會大大減少霸地盤。另外，兔子是很容易患上生殖器疾病的動物，所以絕育也會令牠們更健康和長命！

當然，有時候牠們不開心不聽話或者少少霸地盤原因也會隨地大便。

以下3個videos 有教, 步驟簡單:

兔子不滿吃飯是被拍攝, 走去搞彎2部攝錄機🙈🌟🌟

樓主好有心機

Thanks

兔子技能表演🐰🌟🏆🏆👏🏻👏🏻👏🏻

諗起之前隻兔兔。之前係自己FB有貼過佢跳兔子舞的影片。心酸

什麼品種？幾歲離世？

7歲。佢有一次淚管塞了去獸醫，聞氣麻醉通淚管後，一醒就走了，好突然。當時我仲開緊OT，最後一面都見唔到。

Mini賓尼兔，領養的。

兔子高難度表演: 打鼓、打籃球、保齡球、簽名！🐰🌟🏆🏆👏🏻👏🏻👏🏻